食檸檬後唱衰女網友 動漫迷遭圍毆

【本報訊】17歲動漫迷多次在網上認識女網友並提出約會，但卻「食檸檬」，及後於網上對拒絕其約會的女子大肆羞辱。去年情人節，他接受其中一名女網友邀請到九展舉行的動漫展見面，其間卻出現5名男子，眾人涉將他帶到附近花園，對他拳打腳踢，兼逼他拍片向所有女動漫迷道歉，片段翌日於網上流傳。案中負責拍片的男子昨認罪，餘下5名男女則受審。記者：蔡少玲

認罪的被告陳顯華（18歲）承認襲擊傷人、盜竊及非法禁錮共4罪，他原另被控的普通襲擊罪獲准保留法庭檔案，不予起訴。陳曾因藏有攻擊性武器而被警司警誡。他獲准繼續保釋，直至案中另5名被告審訊有裁決才判刑。

其餘5名涉案被告計有邵頌然（18歲）、溫穎賢（29歲）、曾栢豪（24歲）、趙文俊（32歲）及蔡周慧妍（17歲），同被控於去年2月14日分別在九展、零碳天地及尖沙嘴襲擊、禁錮事主羅浩峰，部份被告被指盜取事主金錢及充電線。

案情指事主羅浩峰於2015年8月在網上「唱衰」不肯跟他約會的女子。事隔半年，即去年2月14日情人節凌晨時份，他突然接獲一位女子的訊息，邀請他同日到九龍灣展貿中心會面，二人見面後一同進入會場，未幾，該女子帶羅到3樓梯間傾談，其間陳與另4名男子走近，用粗言責罵他，將他帶到附近的零碳天地。

●發現被毆片放上網報警

羅在該處被粗言辱罵指他得罪了很多女性動漫迷，陳要求羅向所有女動漫迷道歉，並以手機拍下影片，陳對羅掌摑、打頭，在場有人以動漫裝扮示人，並持一把木劍，及後有人以該木劍擊打羅的腰部。一輪拳打腳踢後，羅被推跌地上。

陳又拿走羅的手機電話卡以防羅打電話，之後眾人將羅帶返九展動漫展會場。羅於入口處一度想逃走，惟被陳追回，並再遭一輪踢打。羅因受制於陳，故不敢再走，最後他被斷斷續續毆打約一個小時後終能離開。

至翌日，羅發現自己被毆的片段被放上網，於是報警。同日他被送院診治，檢查下發現其腹部及頭部有觸痛，右下背有瘀傷，面上亦有擦損，同日出院。同年4月，陳於寓所被捕，警誡下他承認打過羅數下，亦有以手機拍片。

事主羅浩峰

認罪被告陳顯華(掩面者)獲准保釋等候審訊完結後判刑

邵頌然

溫穎賢

曾栢豪

案件編號：DCCC418/17

點解曾栢豪可以咁有自信

抵俾人打啦

抵俾人告啦咁on9

黎明

All cosplayers are mk

毒撚真係

中國人講咩英文牙

撚of your 必屎能時

因為以為自己真係 栢豪

想睇返段片

d死毒撚真係好恐怖

18mm

唔覺得佢地有錯

唔知點解我諗起三五成群嗰個阿雞

條女把聲

又撚龜

個女既姓蔡周？

欺凌者被人欺凌

有冇18mm咁長呀
冇我講大話

本來成件事只要起佢底講下條友身敗名裂，而家就係度打人打到咁，正常都俾人拉，班仔以為好威咁樣護到條女

照新聞黎睇
如果唔放條片上網
事主唔會報警？

如果唔放上網
比較難報，如果事主證明到自己傷勢應該都可以照報
不過班傻尻狗公以為自己好撚型

btw有無周慧妍個樣睇下

兩邊都抵

認真，以前做嘢叫做識得個事主，睇得出唔係幾對路，社交擺明唔掂。之後段片出咗街，我同啲同事呆撚晒

動漫迷個啲樣真係奇奇怪怪

講咁耐仲未有圖

陳顯華要媽咪陪先可以去法庭呀?

無個好人

三五成群

毒撚係善良的
班打人既mk肯定冇睇過幾多套動畫

潛罪犯

有一個自以爲善良既死MK學人正皮

有無女主角相

我都留意到e點 結左婚？

呢家啲厹真係好猖狂

同一個人？

吾推吾得

講咗咁耐都冇女coser 相
有冇搞錯

中晒

條女係邊個？